[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-8c711e69})
# maintenance.update

[comment]: # ({/new-8c711e69})

[comment]: # ({new-292dcffa})
### Описание

`объект maintenance.update(объект/массив обслуживания)`

Этот метод позволяет обновлять существующие обслуживания.

[comment]: # ({/new-292dcffa})

[comment]: # ({new-678c22b3})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства обслуживаний, которые будут обновлены.

Свойство `maintenanceid` должно быть указано по каждому обслуживанию,
все остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам
обслуживания](object#обслуживание), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|groupids|массив|ID групп узлов сети, которые заменят текущие группы.|
|hostids|массив|ID узлов сети, которые заменят текущие узлы сети.|
|timeperiods|массив|Периоды времени обслуживания, которые заменят текущие периоды.|
|tags|массив|Теги проблем.|

::: noteimportant
По каждому обслуживанию необходимо указать по
крайней мере один узел сети или группа узлов сети.
:::

[comment]: # ({/new-678c22b3})

[comment]: # ({new-b9ffa219})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных
обслуживаний под свойством `maintenanceids`.

[comment]: # ({/new-b9ffa219})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-25215f8d})
#### Назначение других узлов сети

Замена узлов сети, которые в данный момент назначены обслуживанию "3",
двумя другими.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "maintenance.update",
    "params": {
        "maintenanceid": "3",
        "hostids": [
            "10085",
            "10084"
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "maintenanceids": [
            "3"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-25215f8d})

[comment]: # ({new-82b3ef0e})
### Смотрите также

-   [Период времени](object#период_времени)

[comment]: # ({/new-82b3ef0e})

[comment]: # ({new-63ad1661})
### Исходный код

CMaintenance::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CMaintenance.php*.

[comment]: # ({/new-63ad1661})
